緊急討論 - 向法院申請限制警方使用催淚彈

/ 限制內容

1. 不得向地鐵站、商場、人口稠密地區射TG

2. 不得使用過期催淚彈

如果法院唔願批禁制令，大家不如轉場執法院聽審學習法律，又比下法官聞下催淚彈？

/ 疑問

1. 想請問法律界人士，香港人可否對警方武器申請禁制令/ 使用限制令？

2. 如可以，可以點做？

3. 黑警明明就犯下公職人員行為失當罪，但民間可以點處理？

難道冇野可以限制政府同警方濫權？

推

721

市民有冤無路訴

推俾法律界

法律巴絲請入

補充：公職人員行為失當罪

有五大元素，故意有作為及不作為 皆構成罪名成立的可能

香港三權合作

黑警凌駕法律，好似係
一陣批佢哋射法院

推
Btw 咁樣駛唔駛經律政司？

首先你要解決司法歸邊既問題先

再補充：

基於事實及客觀證據

1. 警方使用過期催淚彈 - 化武襲擊

2. 不跟隨警察通例及槍械指引使用TG

- 葵芳射TG入MTR
- 催淚彈擊中示威者頭部
- 事後沒有向影響地區，提供物質除害行動

用民事入稟

1. 需要當區受影響居民

2. 有充分證據證明

有冇機會？

1. 我地冇限制警方使用TG驅散人群

2. 只係限制警方濫用 及 失控使用TG的情況

眾籌 第一人

我捐5000

真係好嬲，難道香港警察大撚曬？

含撚啦 popo

我一早提過，但無人理

支持

推呀

怒推 - 召喚和理非/ 專業界別 / 受影響的當區居民

請受影響人士保留證物 / 拍片紀錄自己受影響

推上熱門！

最大問題係無執法者

Push 點先可以申請？？

你要用經濟焦土，最重要就係警隊係市區用催淚彈，咁樣市區的生意先會差

距外再搵班街坊向差佬索償得唔得?

警察用催淚彈，先會令遊客大範圍消失

勇士齋打，遊客同平民唔會驚的！

咁就係無視法治 睇林鄭點拆

推 求法律人士

就算係小額錢債都照殺

push

一齊再推

警察通例無法律效力

有關衣物、環境證供請保留

所以更要申請禁制令

推左先 不過三權一早合體

司法覆核

香港政府不能告香港政府

我成日想問 法庭係咪真係有用？律政司係d咁既人

今晚班狗痴撚線

已經係人道問題
應該同時向聯合國求助

司法覆核
上訴再上訴

黑警一早犯晒法
到依家可以乜事都冇

1. 不得向地鐵站、商場、人口稠密地區射TG

2. 不得使用過期催淚彈

本來就唔可以既野係香港竟然要向法庭申請
點解會變成咁

元朗開過期催淚彈時，我沒有發聲。
因為我沒有參與示威

黃大仙開過期催淚彈時，我視而不見。
因為我唔係住係果區

尖沙咀警察瞄頭射TG時，我沒有企出黎
因為他射的不是我

葵芳射催淚彈入地鐵站時，我想尋求呼救
但沒有人理會，因為身邊的人都中化武死了。

明明指引都寫住唔可以打頭 但連日嚟咁多市民記者頭部中槍 係咪代表前線警員訓練不足呢？

唔係錢既問題，係陣營既問題，你捐一億都唔會改變到歸邊既問題

1. 民事途徑禁制令

2. 司法覆核 兩條路？

民事

怒推

推呀

==================================
覺唔覺得太多post太亂？我整左個策略、行動、文宣方向精華集合

Up

721
過期催淚彈
中國武警
記者請日日問

直接禁制佢用任何催淚成分嘅武器，理由係佢哋違反守則用過期野同係室內用

郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅 郭卓堅

開催淚彈可以

但開過期催淚彈 / 不恰當使用 就不可以

法官唔批，就去法院學習法律！

和理非要做既就係呢啲！

佢勝算太低 而且長洲無開過

元朗開過期催淚彈時，我沒有發聲。
因為我沒有參與示威

黃大仙開過期催淚彈時，我視而不見。
因為我唔係住係果區

尖沙咀警察瞄頭射TG時，我沒有企出黎
因為他射的不是我

葵芳射催淚彈入地鐵站時，我想尋求呼救
但沒有人理會，因為身邊的人都中化武死了

應該係法院唔care

老老實實 大家依家唔係仲係相信法律同法官呀嘛

當真係出左 到佢違反禁制令又邊個去拉人

推吓先 唔識

唔知警察射法院係點呢

點都要做咗先，之後都一定可以拎到多啲過期TG嘅資料

問林鄭

執達吏

支持，黑警已無底線

班狗明亂放催淚彈
向法庭申請禁制令
睇下班法官點講

[文宣組快入] 催淚彈不可於室內使用 !!!

帶埋班法官落水
過香港咁亂
班法官覺得好似唔關佢哋事噉

入稟埋無帶委任證就全部留番係狗屋！

無人性架

6月嗰陣好似因爲速龍冇編號有單申請禁制令
唔知有冇下文
可以參考下

推

求下法律界幫手

721 警黑勾結

撤回送中、收回暴動、撤銷控罪、追究濫權、真雙普選 我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

Push

可以正正式式同全世界講班狗犯法
香港已冇法治

文宣，講出事實真相

要點先可以管制班失去理性嘅狗

推比法律界
721

721 811

限制埋布袋彈啦
已經有人被射爆眼

推你

槍械使用不正確

呢啲先係和理非應該做嘅實事

821

721*

唔好去機場啦 打法律戰啦

推，721

要做！但我唔信法院

但我地只可以「做」

直接搵公民袋問

問題係，呢家所有外國政府都係扮盲緊。坦白講，根本冇一個同中國有外交既國家會幫你...

依家TG係最低消費，如果冇得用，會唔會變布袋彈放題？

唔識幫推

放汽油彈同掉磚都係黑警做

應該係槍械使用的限制指引

全力支持 佢仲要打爆人地眼球 每隻狗都要還返一隻眼 因為佢地坐視不理

Product should only be used outdoors

記者會上話會跟足廠商指引而無必要親身試彈，宜家冇跟指引就有必要親身試啦？

間廠叫NonLethal Technology, 有冇人去提醒下間廠再培訓垃圾狗

pish

Pish

.咁佢地直接出實彈

睇清楚限制內容！

文科仔唔識law 不過幫推上熱門

同問

佢地緊嗰款催淚彈(Model MP-6M5-CS, 立場張相影得好清楚) 有warning 寫到明

只可以喺室外用

(原link: )

如果人道方面入手呢？

［文宣］幫推黑警地鐵放催淚彈上國際

推呀

禁制佢！

有無人識

黑警凌駕法律

五大訴求 缺一不可

Law撚入

出過好多post 但無人理

大家都唔明
政府唔敢完全唔跟法律
否則警察拉完人
駛乜48放人?
駛乜帶上法庭?
好似大陸咁直接拉入監倉咪得囉

政府只係玩手段
盡量唔比市民將事件帶上法庭

【法律JJ】如何用法律去限制警隊濫權

[告佢老母] 大家唔好放棄, 要有耐性。警員犯事, 一樣要受刑責

【七仔員工召喚】會唔會考慮告警察

【法律意見】警察犯法，與市民同罪

[搵ICAC] 警察放疑犯走係刑事

推
法律巴絲

留名

高質

屌你點止催淚彈？
根本催淚彈攻勢只係做掩護，再響無理據下用次致命武器（Less lethal）無差別下嚴重傷害巿民。

Less lethal唔好再譯做非致命，嗰間NonLethal Technologies只係公司名，唔係真係非致命。

次致命武器包括誘發致命過敏化學彈、粗糙編織物料子彈同聚合物子彈（橡你老母膠海你老母綿布你老豆春袋）

基於事實及客觀證據

1. 警方使用過期催淚彈 - 化武襲擊

2. 不跟隨警察通例及槍械指引使用TG

- 葵芳射TG入MTR
- 催淚彈擊中示威者頭部
- 事後沒有向影響地區，提供物質除害行動

點證明

禁有撚用

賤狗
推俾其他人睇呀

幫推。721。811

泛民班大律師呢？小市民無咁多錢用司法程序

籌旗啦！一定夠錢同佢玩的！

［文宣炸彈整合］ 8.11警察黑暗醜惡系列